東方發揮「第四權」 遭政府無間斷滋擾

【本報訊】東方報業集團過去一直發揮「第四權」作用監察政府，多次揭穿施政黑幕，為市民仗義執言。惟港府多個部門卻無間斷以各種藉口滋擾東方，部門如律政司、淫審處、警方、消防處、食環署及控煙辦等，嚴重妨礙新聞自由。最離譜一宗發生於一三年，消防處僅憑一句「接獲投訴」，便在未有知會東方下派員直闖大埔東方報業中心，終無功而還。其他部門如食環署和控煙辦亦曾屢次「踩上門」，卻一律查無發現，明顯刻意針對。
同刊Kelly Brook打格性感照 淫審處告《東方》《太陽報》 放生《蘋果》

此外，淫審處打壓東方旗下刊物的例子亦多不勝數，○五年《東方日報》及《太陽報》刊登Kelly Brook的打格性感照片，被淫審處評為第二類不雅物品兼罰款，然而刊出同一輯無遮無掩及完全沒有打格照片的《蘋果日報》、外國雜誌《NOW》卻被放生，選擇性執法與不公判決令人咋舌。
無故拆開東方信件 郵政認不尋常拒道歉

控煙辦屢次「踩上門」到東方報業中心調查，卻一律查無發現，明顯刻意針對。

食環署到東方報業中心調查後，發現衞生情況理想。

東方投遞的郵件曾被香港郵政以「信中信」方式退回，更有信件被無故拆開。

東方投遞的郵件曾被香港郵政以「信中信」方式於兩個月後始退回，其中有信件更被無故拆開，對方承認不尋常惟至今未有道歉。而早於九九年，東方一篇批評李柱銘只懂重複美國觀點的專欄文章被以言入罪，李柱銘透過刑事檢控專員江樂士，將案件轉交時任警務處處長許淇安，指涉「刑事煽動罪行」，最後投訴不成立，令人質疑有人利用公職身份為壹傳媒黎智英打擊市場對手。
事實上，東方記者亦屢受警方打壓，九六年《東方日報》突發記者陳兆樑採訪期間被毆，反被警方控告涉嫌普通襲擊罪，但在同年十二月開庭時，律政司向法庭申請撤銷陳兆樑控罪，陳當庭獲釋。○七年十一月，大埔警署情報組三名警員在未有預先知會下到達大埔東方報業中心，指有人電郵給警方投訴東方旗下《太陽報》於○六年八月刊登一篇專欄文章，涉及鼓吹暴力，要求提供撰文者資料及交代審批機制，其後東方去信警務處要求澄清，警方承認未有足夠證據正式立案及作出刑事調查，但對其他提問只含糊其詞，背後動機成疑。

實捉到你

第四權係記者有權走私鴉片?

咁叻，告政府囉
一係你就用同樣手段玩鳩星島，咁我就服你喇

消防得罪東方嘅原因 原來就係咁on9

//最離譜一宗發生於一三年，消防處僅憑一句「接獲投訴」，便在未有知會東方下派員直闖大埔東方報業中心，終無功而還。//

收到投訴乜先？唔通有人投訴藏毒仲要上門前通知一聲？

方丈好撚小器ga
總壇一向有煙房，層層都有(以前啲報人無煙食點寫到字)
有內鬼報串，消防唔通唔做咩
百份捉唔到鬼就狙擊消防, on99

怨婦咁
真係睇佢既讀者智力究竟然幾高

東方仲有公信力咩？

啲廢老大中華膠好鍾意睇

執柒左去啦白粉報

見個某一位阿伯非東方不可

智商係 bitcoin點黎

無知級

成日滿口話同鬼佬係facebook傾計

唔係記者

係創辦人
搞清楚

收皮啦，老毛東